<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Manufacture des Idées et Nouvelles Expérimentations</title>
    <link>/index.xml</link>
    <description>Recent content on Manufacture des Idées et Nouvelles Expérimentations</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 22 Sep 2016 18:47:28 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>xxx</title>
      <link>/project/daisee/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Sep 2016 18:47:28 +0200</pubDate>
      
      <guid>/project/daisee/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title> Atelier Soudé </title>
      <link>/agenda/ateliersoude/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Sep 2016 17:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>/agenda/ateliersoude/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apéros Projet</title>
      <link>/agenda/aperoprojet/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Sep 2016 10:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>/agenda/aperoprojet/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Power Plante</title>
      <link>/project/powerplante/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Apr 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/project/powerplante/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Créer sa start-up en France</title>
      <link>/program/masterclasses/startup-en-france/creer-sa-startup-en-france/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Apr 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/program/masterclasses/startup-en-france/creer-sa-startup-en-france/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cyber Garden</title>
      <link>/project/cybergarden/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Apr 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/project/cybergarden/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;cyber-garden&#34;&gt;Cyber Garden&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;CyberGarden&lt;/strong&gt; sont des œuvres en cours de recherches. Elles ont comme base l’élaboration de jardins intérieurs reliés à un système numérique permettant l’invention d’un nouveau langage entre la plante et l’humain.
Développé par David Bartholomeo, artiste plasticien, le projet s’inscrit et enrichi les sessions CreaTEC, un partenariat entre la Paillasse Saône et les Beaux arts.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Doing Business in France</title>
      <link>/program/masterclasses/startup-en-france/doing-business-in-france/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Apr 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/program/masterclasses/startup-en-france/doing-business-in-france/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hackuaponie</title>
      <link>/project/hackuaponie/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Apr 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/project/hackuaponie/</guid>
      <description>&lt;p&gt;# Programme de sciences citoyennes d&amp;rsquo;amélioration des systèmes aquaponiques&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L&amp;rsquo;aquaponie est une innovation de production alimentaire symbiotique intéressante à plusieurs points de vue :
production alimentaire locale de rendement très interessant
production diversifiée de matière végétale et animale en symbiose
faible consommation de surface au sol et plus faible poids qu&amp;rsquo;un système utilisant de la terre
faible consommation d&amp;rsquo;eau et d&amp;rsquo;énergie
possibilité d&amp;rsquo;autonomiser et d&amp;rsquo;automatiser le système de production&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les objectifs du programme Hackuaponie à la MYNE sont de:
- comprendre et s&amp;rsquo;approprier les principes de l&amp;rsquo;aquaponie par le faire et la démonstration (étape découverte et initiation)
- participer à des recherches citoyenne sur divers paramètres d&amp;rsquo;amélioration
design
- substrats
- alimentation des poissons
- nutriments pour les plantes
- autonomie énergétique&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Myn-A-Lab</title>
      <link>/project/mynalab/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Apr 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/project/mynalab/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Vers une maison autonome, expérimentale &amp;amp; interconnectée&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alors que plusieurs prototypes d’innovations favorisés à la Paillasse Saône posent les questions d’autonomie énergétique, la maison devient en 2016 l’objet de recherche même se son propre laboratoire.
Une expérimentation grandeur nature de la réhabilitation d’une maison ancienne avec des briques technologiques « autonomisantes » et expérimentales (énergies, agriculture, eau…), et connectée permettant de tirer partie des ressources du territoires en travaillant avec l’ensemble de ses acteurs et d’être en lien avec d’autres projets et l’expérimentation d’une économie de confiance.
Chaque mois est dédiée à l’autonomisation d’une pièce de la maison pour intégrer les systèmes suivants :
Refonte du système de production électrique (prises, compteurs intelligents et expérimentaux)
Expérimentation de matériels à faible impact énergétique (stockage alimentaire, éclairage biologique, micro méthanisation, panneaux photovoltaïques etc.)
Suivi de consommation avec interaction visuelle
Mise en place de systèmes expérimentaux de production agricole (aquaponie, permaculture)
Mise en place de système d’optimisation de gestion des déchets en réseau distribué
Développement d’un système d’autogestion par conciergerie numérique et physique
Mise en place d’une infrastructure de confiance (blockchain)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Preparation au Pitch</title>
      <link>/program/masterclasses/startup-en-france/preparation-au-pitch/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Apr 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/program/masterclasses/startup-en-france/preparation-au-pitch/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Recruter Localement</title>
      <link>/program/masterclasses/startup-en-france/recruter-localement/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Apr 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/program/masterclasses/startup-en-france/recruter-localement/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/team/claudine-revol/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/team/claudine-revol/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Animatrice de la communauté OuiShare en Rhône Alpes, Claudine jongle entre reliance, permaculture et collaboration. Le partage est son ADN, le jardinage son phénotype, mais c’est la créativité et le éducation qui fait battre son coeur. Au détour d’une tomate du jardin et/ou du balcon, rencontrez la pour partager de nouvelles méthodes d’intelligence collective ou explorer les communs dont ceux issus du numérique.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/team/connie-benjamin-chow-petit/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/team/connie-benjamin-chow-petit/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Gentils Bonnie And Clyde au sourire éclatant, C&amp;amp;B enrayonnent la MYNE de leurs joie de vivre et de leurs expériences folles. Garants de l’éthique convivialiste et des bons repas de la communauté, vous les trouverez derrière les fourneaux, les platines ou le clavier, à remixer ou hybrider de merveilleux systèmes complexes pour en faire des merveilles.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/team/jeremy-virgo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/team/jeremy-virgo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;CHeFCuisto des cerveaux, pro de l’expé, et de l’IA, Jérémy est l’initiateur du CogLab. Bienveillant concierge à ses heures perdues, il défend l’openScience, et accompagne petits et grands étudiants dans le monde fou de la recherche scientifique. Retrouvez le tous les samedi après midi à la MYNE pour ARTificialiser les sciences cognitives.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/team/melia-villard/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/team/melia-villard/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Grande cheffe scout de l’équipe, Mélia bricole et recolle les formats éducatifs et sociologiques de la MYNE. Gentille traductrice EcoloSocioGeek, elle ne perd jamais ni le nord ni les translations pour accompagner tous les fronts. Vous la trouverez probablement quelque part, entre clowneries improvistes, chant et danse de salopette, à planter les graines de l’intelligence collective&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>